---
author: laggarcia
categories:
- Humor
- Opinião
comments: true
date: "2009-05-30T00:36:21Z"
slug: afinal-de-contas-pra-que-twitter
tags:
- redes sociais
- Twitter
theme:
  name: twitter
title: Afinal de contas, pra que Twitter?
wordpress_id: 586
---

O [Twitter](http://twitter.com) já foi tema de alguns posts aqui no log4dev. E, é claro que, como um bom blog de tecnologia que pretendemos ser (um dia a gente chega lá), não podíamos deixar de falar deste fenômeno da famigerada "rede mundial de computadores, a Internet" (como diria o William Bonner no Jornal Nacional). Ainda mais considerando que esta é a rede social que mais rapidamente cresce na Internet. Dá uma olhada neste gráfico gerado pela comScore:

<table align="center" style="margin-top: 2em; margin-bottom: 2em">
    <caption align="bottom">Crescimento de redes sociais - (http://info.abril.com.br/noticias/internet/usuarios-do-twitter-triplicam-em-dois-meses-21052009-40.shl)</caption>
    <tr><td>
     <img src="/images/2009-05-30-afinal-de-contas-pra-que-twitter/comparacaoTwitter-20090521192316.jpg" />
    </td></tr>
</table>


Passar de menos de 2 milhões de usuários no começo do ano passado para mais e 30 milhões este ano é algo realmente surpreendente. É um crescimento maior que o [Facebook](http://www.facebook.com/), a rede social mais famosa ultimamente fora do Brasil (aqui o [Orkut](http://www.orkut.com) ainda reina).




O editor-chefe deste blog, sempre atento às novidades no mundo da tecnlogia, não ficou para trás. O log4dev também tem twitter: http://twitter.com/log4dev.




Mas eu, sinceramente, ainda continuava me perguntando para que servia esta ferramenta. O Twitter se diz ser uma ferramenta de micro-blog cujo principal propósito é dizer o que você está fazendo agora. Pois bem. Para mim, com uma ferramenta de blog normal eu também consigo fazer micro-blog (é só não ser tão prolixo quanto eu costumo ser). Mas, tudo bem, a integração com SMS (que até onde eu sei não funciona com nenhuma operadora de celular no Brasil) pode parecer algo que chame a atenção. Agora... dizer o que eu estou fazendo agora? Para que? Mas, enfim, eu sempre parecia um peixe fora d'água, velho e não antenado com as novidades.




Há pouco tempo fiquei até mais feliz quando li um artigo que dizia que o Twitter ainda buscava seu foco como algo realmente útil e que, aparentemente, ele não estava sendo tão bem aceito como ferramenta para jornalismo (alguns jornais nos EUA estavam lançando títulos de reportagens no Twitter mas parece que isso não chamou a atenção de muitas pessoas). Ao que parecia, segundo o artigo, ele vinha tendo muito mais sucesso como uma ferramenta publicitária. Aliás, sempre achei que este poderia ser um foco mais interessante para o Twitter. Mas eu ainda não conseguia decifrar a maior parte do tráfego do Twitter: as milhões de pessoas que entram lá para, realmente, dizer o que estão fazendo.




Até que recebi este vídeo de um amigo meu que conseguiu externalizar tudo o que eu sempre pensei sobre o Twitter mas nunca soube como falar:


<iframe width="640" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/PN2HAroA12w" frameborder="0">
</iframe>



Ou seja, o Twitter, tirando estas outras utilidades que eu citei e que provavelmente não correspondem a quase nada do tráfego deles, nada mais é do que uma ferramenta para aliviar a carência de indivíduos que não tem nada de mais útil para fazer além de achar que sua vida sem graça tem algum sentido para os outros.




Se isso é bom ou ruim? Para a humanidade eu acho isso ruim porque as pessoas tendem a ficar cada vez mais superficiais (já existem estudos falando que as gerações mais jovens não conseguem se concentrar de maneira satisfatória em torno de um texto muito grande ou muito complexo porque está ficando acostumada a interagir apenas com texto rápidos e, em geral, superficiais). Para o indivíduo... bom, sei lá! Depende de cada um. O importante é ser feliz! :)




P.S.: Desculpem-me pelas falhas de referências no texto... não me lembro onde li o artigo que falava que jornais estão tendo menos sucesso no Twitter que empresas de publicidade e o outro que falava que os jovens estão com cada vez mais dificuldades para ater grandes quantidades de informações estruturadas. É que, apesar de eu não usar Twitter, eu sou um leitor assíduo, inverterado e completamente ad hoc de artigos e coisas do gênero que são rápidas de ler na Internet. E lembro vagamente de onde li estas coisas. Imagina se eu usasse o Twitter!




Ah! Antes que eu me esqueça. Eu tenho um Twitter: http://twitter.com/laggarcia. Tenho 14 seguidores. Que nunca tiveram o prazer de ver eu escrever nada lá! :P
